import openai
def generate_mcq(topic):
    openai.api_key = 'your-api-key'  # Replace with your OpenAI API key
    
    # Prompt to generate a multiple-choice question
    prompt = f"""
    Generate a multiple-choice question (MCQ) about the topic: {topic}.
    Provide 4 answer options, and identify the correct answer.
    Format the output like this:
    Question: <Question>
    a) <Option 1>
    b) <Option 2>
    c) <Option 3>
    d) <Option 4>
    Correct answer: <a/b/c/d>
    """
    
    response = openai.Completion.create(
        engine="text-davinci-003",  # Or use "gpt-4" if available for your plan
        prompt=prompt,
        max_tokens=150,
        n=1,
        stop=None,
        temperature=0.7
    )

    # Parse the response
    mcq = response.choices[0].text.strip()
    return mcq

# Example usage
topic = "Python Programming"
mcq = generate_mcq(topic)
print(mcq)


import openai

# Function to generate MCQs from the given text
def generate_mcqs_from_text(text):
    openai.api_key = 'your-api-key'  # Replace with your OpenAI API key
    
    # Prompt to generate multiple-choice questions based on the text
    prompt = f"""
    Based on the following text, generate 3 multiple-choice questions (MCQs). 
    Provide 4 answer options for each question and identify the correct answer.
    Format the output like this:

    Question 1:
    <Question>
    a) <Option 1>
    b) <Option 2>
    c) <Option 3>
    d) <Option 4>
    Correct answer: <a/b/c/d>

    Question 2:
    <Question>
    a) <Option 1>
    b) <Option 2>
    c) <Option 3>
    d) <Option 4>
    Correct answer: <a/b/c/d>

    Question 3:
    <Question>
    a) <Option 1>
    b) <Option 2>
    c) <Option 3>
    d) <Option 4>
    Correct answer: <a/b/c/d>

    Text: {text}
    """
    
    response = openai.Completion.create(
        engine="text-davinci-003",  # Or use "gpt-4" if available for your plan
        prompt=prompt,
        max_tokens=400,
        n=1,
        stop=None,
        temperature=0.7
    )

    # Parse and return the response
    mcqs = response.choices[0].text.strip()
    return mcqs

# Example usage
text_input = """
Python is a high-level, interpreted programming language. It was created by Guido van Rossum and was first released in 1991. Python is known for its simple syntax, making it easy to learn and use. It supports multiple programming paradigms, including procedural, object-oriented, and functional programming. Python is widely used in web development, data analysis, artificial intelligence, scientific computing, and more.
"""

mcqs = generate_mcqs_from_text(text_input)
print(mcqs)
